英國國會報告 : 華為3年內接受中國注資近6000億 促提早移除華為設備

英國國會國防委員會今日（8 日）表示，有明確證據顯示中國電訊設備商華為與中國政府勾結，指中國政府注資 750 億美元（5,850 億港元）協助華為擴展，建議英國加快步伐在 2025 年前完成移除華為設備。華為發言人表示，委員會的報告不可信，內容並非建基於事實。

路透社報道，英國國會國防委員會本港時間今日召開會議，表示有明確證據顯示華為與中國政府有勾結，認為英國應該提早移除所有華為設備。委員會指西方急需團結制衡中國的技術優勢，應於 2025 年就將所有華為設備移除，較原定 2027 年提早兩年完成。

BBC 報道，國會報告引述一名風險投資者說，知道中國政府在近 3 年注資 750 億美元協助華為擴展，由於有國家資金支持，華為有能力賤價出售電訊設備給不同國家。有專門研究企業不當行為的學者在報告中表示，華為一直從事各種情報、安全及知識產權活動，華為卻一直否認。報告又說，英國不一定要陷入歇斯底里式反華，但是政策轉變或是需要的做法。

CNBC 亦引述報告指出，明白到移除華為的設備會押後英國推出 5G 網絡的進度，亦對英國和通訊商構成經濟上的負面影響，因此政府要採取必要措施，將押後 5G 和影響經濟的效果減至最小，又指如果在 2027 年都未能移除所有華為設備，政府應該考慮向電訊商提供補償。

華為發言人回覆 CNBC 說，委員會的報告缺乏可信性，內容建基於意見而非事實，又深信外界不會取信於無根據的指控，而是留意到華為已為英國服務超過 20 年。

英國年初仍然考慮容許華為建設英國 5G 網絡，首相約翰遜曾經對外表示反對的人應該提出理據；不過在美國施壓以及武漢肺炎疫情爆發之後，英國立場開始轉變。今年 7 月，英國政府宣布今年底之前停止向華為購入設備，並且會陸續停用華為，目標是在 2027 年之前全面淘汰。

"中國電訊設備商華為與中國政府勾結", 唔向左走向右走洗報告都知啦..